<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hkpl on Роман Матвиенко</title><link>https://rmatv.github.io/ru/tags/hkpl/</link><description>Recent content in Hkpl on Роман Матвиенко</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 28 Oct 2025 06:12:10 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://rmatv.github.io/ru/tags/hkpl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Северное страдание (№2): «Китчи» — «Норт Дистрикт»</title><link>https://rmatv.github.io/ru/2025/10/north-02/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:12:10 +0800</pubDate><guid>https://rmatv.github.io/ru/2025/10/north-02/</guid><description>&lt;figure style="width:95%;height:auto"&gt;
 &lt;img src="https://rmatv.github.io/images/20251019_mongkok.webp"
 alt="Китчи — Норт Дистрикт, перед началом матча"
 width="560px" height="auto"
 loading="lazy" decoding="async"&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;В воскресенье посетил матч шестого тура гонконгской Премьер-лиги «Китчи» —
«Норт Дистрикт» в Монг-коке. Матч закончился результативной ничьей 3:3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«Китчи» — наиболее титулованная команда из действующих участников
Премьер-лиги. Клуб был основан в 1931 году и выигрывал чемпионат Гонконга
12 раз (больше только у команды «Саут Чайна», ныне выступающей в Первом
дивизионе, — 41 чемпионство). Два последних сезона «Китчи» закончил на
четвёртом месте, явно не соответствующем амбициям клуба. В общем, «Норт
Дистрикт» был андердогом.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Северное страдание (№1): «Коулун Сити» — «Норт Дистрикт»</title><link>https://rmatv.github.io/ru/2025/10/north-01/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 10:16:08 +0800</pubDate><guid>https://rmatv.github.io/ru/2025/10/north-01/</guid><description>&lt;figure style="width:95%;height:auto"&gt;
 &lt;img src="https://rmatv.github.io/images/20251019_shamshuipo.webp"
 alt="Коулун Сити — Норт Дистрикт перед началом матча"
 width="560px" height="auto"
 loading="lazy" decoding="async"&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Вчера посетил матч пятого тура гонконгской Премьер-лиги «Коулун Сити» —
«Норт Дистрикт» в Самсёйпоу. Матч закончился со счётом 2:2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«Норт Дистрикт» с первых минут завладел инициативой и территориальным
преимуществом, агрессивно прессингуя хозяев. Футболисты «Коулуна» часто
ошибались в длинных и средних передачах на своей половине поля. Однако
именно хозяева открыли счёт на восемнадцатой минуте, наказав увлёкшихся
прессингом соперников.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сильным ударом от ворот «Коулун» перебросил прессингующую группу из шести
футболистов «Норт Дистрикта». Луизиньо выиграл верховую борьбу у Чунхо
Вонга, сбросил мяч на Цзыхин Лунга и немедленно бросился в поддержку,
создав численное преимущество в финальной трети. Арболеда заблокировал
передачу во фланг, но Луизиньо подобрал мяч и отдал пас вразрез Мингю
Парку. Корейский вингер сбросил скорость, подработал мяч и здорово пробил в
дальнюю «девятку».&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>