<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Роман Матвиенко</title><link>https://rmatv.github.io/ru/posts/</link><description>Recent content in Posts on Роман Матвиенко</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 28 Oct 2025 06:12:10 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://rmatv.github.io/ru/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Северное страдание (№2): «Китчи» — «Норт Дистрикт»</title><link>https://rmatv.github.io/ru/2025/10/north-02/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:12:10 +0800</pubDate><guid>https://rmatv.github.io/ru/2025/10/north-02/</guid><description>&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://rmatv.github.io/images/20251026_nor_kit.webp" 
 alt = "Китчи — Норт Дистрикт, начальный удар"/&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;В воскресенье посетил матч шестого тура гонконгской Премьер-лиги «Китчи» —
«Норт Дистрикт» в Монг-коке. Матч закончился результативной ничьей 3:3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«Китчи» — наиболее титулованная команда из действующих участников
Премьер-лиги. Клуб был основан в 1931 году и выигрывал чемпионат Гонконга
12 раз (больше только у команды «Саут Чайна», ныне выступающей в Первом
дивизионе, — 41 чемпионство). Два последних сезона «Китчи» закончил на
четвёртом месте, явно не соответствующем амбициям клуба. В общем, «Норт
Дистрикт» был андердогом.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Северное страдание (№1): «Коулун Сити» — «Норт Дистрикт»</title><link>https://rmatv.github.io/ru/2025/10/north-01/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 10:16:08 +0800</pubDate><guid>https://rmatv.github.io/ru/2025/10/north-01/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://rmatv.github.io/images/20251019_nor_kwl.webp" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вчера посетил матч пятого тура гонконгской Премьер-лиги «Коулун Сити» —
«Норт Дистрикт» в Самсёйпоу. Матч закончился со счётом 2:2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«Норт Дистрикт» с первых минут завладел инициативой и территориальным
преимуществом, агрессивно прессингуя хозяев. Футболисты «Коулуна» часто
ошибались в длинных и средних передачах на своей половине поля. Однако
именно хозяева открыли счёт на восемнадцатой минуте, наказав увлёкшихся
прессингом соперников.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сильным ударом от ворот «Коулун» перебросил прессингующую группу из шести
футболистов «Норт Дистрикта». Луизиньо выиграл верховую борьбу у Чунхо
Вонга, сбросил мяч на Цзыхин Лунга и немедленно бросился в поддержку,
создав численное преимущество в финальной трети. Арболеда заблокировал
передачу во фланг, но Луизиньо подобрал мяч и отдал пас вразрез Мингю
Парку. Корейский вингер сбросил скорость, подработал мяч и здорово пробил в
дальнюю «девятку».&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Рыба</title><link>https://rmatv.github.io/ru/2025/07/channa/</link><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 00:31:47 +0800</pubDate><guid>https://rmatv.github.io/ru/2025/07/channa/</guid><description>&lt;p&gt;Вечером наткнулся на &lt;em&gt;рыбу&lt;/em&gt; на тропинке рядом с домом. За год жизни в этом
месте натыкался (старался не наступить) на улиток, жаб и ящериц; мне
говорили, что можно наткнуться и на змею, но я пока ни разу не натыкался.
В общем, столкнуться с &lt;em&gt;рыбой&lt;/em&gt; на тропинке я точно не ожидал, ведь рыбы не
живут на суше, частью которой являются тропы, а в водоёмах, к которым тропы
не относятся. Так или иначе, рыба лежала посреди тропинки.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Прикладная арифметика во второй лиге</title><link>https://rmatv.github.io/ru/2025/06/choose-to-lose/</link><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 00:22:59 +0800</pubDate><guid>https://rmatv.github.io/ru/2025/06/choose-to-lose/</guid><description>&lt;p&gt;14 июня завершилась весенняя часть сезона 2024–2025 Второй лиги А
Футбольной национальной лиги.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Последнюю минуту матча заключительного тура «Челябинск», проигрывая дома
«Машуку-КМВ» 1:2, &lt;a href="https://vk.com/video-139174916_456244374?t=2h4m5s"&gt;провёл, перекатывая мяч на своей половине
поля&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;video width=95% height=auto controls&gt;
 &lt;source src="https://rmatv.github.io/video/20250614_chl_msh.mp4" type="video/mp4"&gt;
 Your browser does not support video tag.
&lt;/video&gt;
&lt;p&gt;Возможно, всё дело в несовершенстве регламента, из-за которого челябинцам
было предпочтительнее проиграть, а не отыграться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«Челябинск» выиграл осеннюю часть сезона и подходил к матчу на третьем
месте в двух очках впереди «Машука», «Волгаря» и «Ленинградца». Пятиочковый
отрыв от «Велеса» гарантировал команде шестое место и участие в стыковых
матчах за выход в первую лигу.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Буквоедская заметка</title><link>https://rmatv.github.io/ru/2020/09/risse/</link><pubDate>Wed, 02 Sep 2020 01:02:10 +0400</pubDate><guid>https://rmatv.github.io/ru/2020/09/risse/</guid><description>&lt;p&gt;Наткнулся на любопытную неточность в текстах Эрика Даннинга о
становлении социологии спорта. Даннинг неоднократно называет Хайнца
Риссе — автора первой, по всей видимости, монографии, где
словосочетание «социология спорта» вынесено в заголовок (&lt;em&gt;Sociologie
des Sports&lt;/em&gt;, 1921) — учеником Теодора Адорно:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Adorno supervised&lt;/strong&gt; the work on sport of Heinz Risse whose &lt;em&gt;Soziologie
des Sports&lt;/em&gt; (1921) was, so far as I know, the first time that this
subdiscipline was explicitly named. Adorno also supervised the work
of Bero Rigauer which resulted in &lt;em&gt;Sport und Arbeit&lt;/em&gt; (Sport and
Work) (1969).&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>